**株式會社Production
baobab**（，）是[日本一家位於](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[新宿區](../Page/新宿區.md "wikilink")\[1\]的[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")[經紀公司](../Page/經紀公司.md "wikilink")。簡稱「**baobab**」。

## 概要

### 歷史

1979年8月1日\[2\]，由[青二Production出身的](../Page/青二製作.md "wikilink")16名聲優及6名工作人員獨立創社。當時主要創立元老是以[富田耕生為中心](../Page/富田耕生.md "wikilink")，參加者有[富山敬](../Page/富山敬.md "wikilink")、[小原乃梨子](../Page/小原乃梨子.md "wikilink")、[神谷明](../Page/神谷明.md "wikilink")、[井上和彥](../Page/井上和彥.md "wikilink")、[肝付兼太](../Page/肝付兼太.md "wikilink")、[緒方賢一](../Page/緒方賢一.md "wikilink")、[吉田理保子](../Page/吉田理保子.md "wikilink")、[千千松幸子](../Page/千千松幸子.md "wikilink")、、[水島裕](../Page/水島裕.md "wikilink")、、[北濱晴子](../Page/北濱晴子.md "wikilink")、[野澤雅子](../Page/野澤雅子.md "wikilink")、[三矢雄二](../Page/三矢雄二.md "wikilink")、[基頓山田等人](../Page/山田俊司.md "wikilink")。

另外，該經紀公司的名稱是由清水鞠所決定的，其靈感來自法國小說《[小王子](../Page/小王子.md "wikilink")》作品中出現和劇情所用到的[baobab](../Page/猴麵包樹.md "wikilink")，而且是主要生長於[稀樹草原](../Page/稀樹草原.md "wikilink")（savanna）地帶的[植物](../Page/植物.md "wikilink")\[3\]。

1984年3月1日，baobab吸收聲優所經營的聲優事務所[Office央](../Page/Office央.md "wikilink")（<small></small>）之後，Office央的名稱從此完全消失\[4\]\[5\]。

### 其它

baobab擁有附屬聲優培訓學校「B·A·O」，其中現在baobab所屬的第一線聲優[兒玉明日美和](../Page/兒玉明日美.md "wikilink")[金元壽子都是從該培訓學校畢業](../Page/金元壽子.md "wikilink")。並有專用錄音工作室「a
Spring Studio」。

還有，baobab學園（<small></small>）是現在Visual
Space演員培訓學校（<small></small>）的前身，而baobab學園本身是（現名劇團雙六）門下的培訓學校。因此，自從B·A·O成立之後，與Visual
Space演員培訓學校目前並無直接關係。

baobab自從成立以來，雖然大多作品的角色配音大半由baobab所屬聲優包辦，卻在工作人員列表的聲優協力很少出現該baobab公司的名稱，不過除了《[未來機械人達爾達尼亞斯](../Page/巨獸王.md "wikilink")》或《[科學小飛喵](../Page/蒙面貓俠.md "wikilink")》這2齣電視動畫例外。

baobab事務所的官方網站同時有架設官方部落格『bao通信（<small></small>）』（舊名『』），上傳所屬聲優的活動照片和情報消息。該網誌不但會介紹於動畫領域活躍的聲優，同時還有介紹專門為海外電影與電視影集進行日語配音、及專門從事節目解說的聲優。

2009年11月開始，baobab在官方網站成立手機版網站『baobab頻道（<small></small>』（現在已經終了）。

## baobob singers

**baobob singers**（），是在1979年由Production baobab當時的所屬聲優所組成。

### 作品

所有音樂作品都由[King Records發行](../Page/國王唱片.md "wikilink")。

  - 單曲

<!-- end list -->

  - （1979年11月21日，德國樂隊[成吉思汗同名歌曲的日語翻唱版](../Page/成吉思汗_\(樂隊\).md "wikilink")，日文歌詞翻譯：　規格編號：GK-364）

      - 曾經榮登[Oricon公信榜單曲最高排名第](../Page/Oricon公信榜.md "wikilink")80名\[6\]。
      - 另外日文版[歌詞則是完全無視原始歌詞](../Page/歌詞.md "wikilink")，而是依據[莫斯科奧運填詞而成](../Page/1980年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，其中一部份內容跟當時成員所演出的的動畫角色有所關連。
      - 該歌曲後來CD化時，現在還能在《歌編 富》以及《/MF 超空想》這2張獨立CD裡聽到。
      - 至於B面收錄由富田耕生與富山敬翻唱的歌曲「」（日文歌詞翻譯：，英文版請參照「」
        ）第一次問世的時間是在1914年，1950年曾被作為電影《》的知名主題曲使用，由[德琵·雷諾和](../Page/德琵·雷諾.md "wikilink")主唱。

  - OH！（1980年，成吉思汗歌曲「Samurai」的日語翻唱版，日文歌詞翻譯：藤公之介　規格編號：GK-392）

      - B面收錄的是富山敬的主唱歌曲「」（作詞：藤公之介、作曲：）。

後來在2017年，發行了聲優組合「」（由[井上和彥](../Page/井上和彥.md "wikilink")、[三矢雄二](../Page/三矢雄二.md "wikilink")、[水島裕共](../Page/水島裕.md "wikilink")3人組成）的同名歌曲翻唱版，並收錄在專輯《FULL
Labs ～未早！～》裡。

  - 專輯

<!-- end list -->

  - （1980年3月5日　規格編號：SKS-111）

      - 曾經榮登Oricon公信榜LP最高排名第77名\[7\]。

  - 2（1981年　規格編號：K25A-120）

  - 夢年頃（1981年　規格編號：K25A-207）

<!-- end list -->

  - 其它

<!-- end list -->

  - 王耳（1980年2月 規格編號：SKS-104）
      - [音樂劇](../Page/音樂劇.md "wikilink")「王耳」原聲音樂。全部以baobob
        singers名義，收錄了「王耳」「」「前夜祭」等歌曲。

至於雙CD版「王耳」後來在1996年發行的『山本正之作品大全集』中（[日本華納音樂](../Page/日本華納音樂.md "wikilink")
規格編號：WPC6-8255）中收錄。

## 所屬聲優

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [石丸博也](../Page/石丸博也.md "wikilink")

  -
  - 出原匠

  - 伊藤和正

  -
  - 姥谷圭祐

  - 太田修太

  - 尾上優樹

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  - 國廣直希

  - 古賀明

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 酒井聖也

  -
  - [澀谷茂](../Page/澀谷茂.md "wikilink")

  - 莊司勝也

  - [白熊寬嗣](../Page/白熊寬嗣.md "wikilink")

  -
  - [菅原淳一](../Page/菅原淳一.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [田谷隼](../Page/田谷隼.md "wikilink")

  - [富田耕生](../Page/富田耕生.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - 名取隼希

  - [西川幾雄](../Page/西川幾雄.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - 馬場直輝

  -
  - [廣瀨正志](../Page/廣瀨正志.md "wikilink")

  - 深澤純

  -
  -
  - 本田真之

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [松岡文雄](../Page/松岡文雄.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - [水中雅章](../Page/水中雅章.md "wikilink")

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  - 山下創也

  - 湯淺一喜

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 渡邊和貴

### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [天田有希子](../Page/天田有希子.md "wikilink")

  - 有馬莞奈

  -
  - [一城美由希](../Page/一城美由希.md "wikilink")

  -
  - 岩崎里菜

  - [岩橋由佳](../Page/岩橋由佳.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [花藤蓮](../Page/花藤蓮.md "wikilink")

  - [金元壽子](../Page/金元壽子.md "wikilink")

  - 川西祐子

  -
  -
  -
  - [黑河奈美](../Page/黑河奈美.md "wikilink")

  - [好村俊子](../Page/好村俊子.md "wikilink")

  - [興梠里美](../Page/興梠里美.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - \-{榊}-夏美

  - 佐川未季

  -
  -
  - 關香澄

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [田浦環](../Page/田浦環.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - 立石美子

  - [田中真奈美](../Page/田中真奈美.md "wikilink")

  -
  - [冨樫和美](../Page/冨樫和美.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 葉山真理佳

  -
  - [日岡夏美](../Page/日岡夏美.md "wikilink")

  -
  - [平田真菜](../Page/平田真菜.md "wikilink")

  - [深田愛衣](../Page/深田愛衣.md "wikilink")

  -
  -
  - [星野千壽子](../Page/星野千壽子.md "wikilink")

  - [堀絢子](../Page/堀絢子.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [真柴摩利](../Page/真柴摩利.md "wikilink")

  - [松岡由貴](../Page/松岡由貴.md "wikilink")

  -
  - [峰敦子](../Page/峰敦子.md "wikilink")

  - [本井英美](../Page/本井英美.md "wikilink")

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - [弓場沙織](../Page/弓場沙織.md "wikilink")

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - 渡邊萌奈

## 過往所屬聲優

### 男性

  - 行

<!-- end list -->

  - [相澤正輝](../Page/相澤正輝.md "wikilink")（現所屬：[大澤事務所](../Page/大澤事務所.md "wikilink")）

  - （現所屬：[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")）

  - [有本欽隆](../Page/有本欽隆.md "wikilink")（現所屬：）

  - （現所屬：[Atomic Monkey](../Page/Atomic_Monkey.md "wikilink")）

  - （現所屬：[Bell Production](../Page/Bell_Production.md "wikilink")）

  - [石野龍三](../Page/石野龍三.md "wikilink")（現所屬：[81
    Produce](../Page/81_Produce.md "wikilink")）

  - （現所屬：[WITH LINE](../Page/EARLY_WING#WITH_LINE.md "wikilink")）

  - [井上和彥](../Page/井上和彥.md "wikilink")（現所屬：）

  -
  -
  - [大瀧進矢](../Page/大瀧進矢.md "wikilink")（[自由職業](../Page/自由職業.md "wikilink")）

  - （引退）

  - （現所屬：Visual Space）

  - （現所屬：[Kenyu Office](../Page/Kenyu_Office.md "wikilink")）

  - [緒方賢一](../Page/緒方賢一.md "wikilink")（現所屬：）

  - （現所屬：）

  - [岡野浩介](../Page/岡野浩介.md "wikilink")（自由職業）

  - （自由職業）

  - [小田敏充](../Page/小田敏充.md "wikilink")（自由職業）

  - [小野健一](../Page/小野健一.md "wikilink")（現所屬：[remax](../Page/remax.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - （現所屬：[希樂星](../Page/希樂星.md "wikilink")）

  - 金宗俊二（現所屬：[Production★A組](../Page/Production★A組.md "wikilink")）

  - [神谷明](../Page/神谷明.md "wikilink")（現所屬：冴羽商事代表）

  -
  - [川村拓央](../Page/川村拓央.md "wikilink")（現所屬：[Bell
    Production](../Page/Bell_Production.md "wikilink")）

  - （現所屬：）

  - （自由職業）

  - （現所屬：Kenyu Office）

  - [肝付兼太](../Page/肝付兼太.md "wikilink")（移籍81 Produce之後於在籍中死去）

  -
  - （現所屬：Kenyu Office）

  - （自由職業）

  - （自由職業）

  - （自由職業）

  - （現所屬：[Yellow-Tail](../Page/Yellow-Tail.md "wikilink")）

  - [子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")（現所屬：[T's
    Factory代表](../Page/子安武人#T's_Facory.md "wikilink")）

  - [金野潤](../Page/金野潤.md "wikilink")（現所屬：[Mausu
    Promotion](../Page/Mausu_Promotion.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：Kenyu Office）

  - [齊藤瑞樹](../Page/齊藤瑞樹.md "wikilink")（移籍之後於在籍中死去）

  - [坂詰貴之](../Page/坂詰貴之.md "wikilink")（現所屬：[Aksent](../Page/Aksent.md "wikilink")）

  -
  - [椎橋和義](../Page/椎橋和義.md "wikilink")

  - （現所屬：Production★A組）

  - （自由職業）

  -
  - [杉山紀彰](../Page/杉山紀彰.md "wikilink")（現所屬：[Stay
    Luck](../Page/Stay_Luck.md "wikilink")）

  - [鈴木勝美](../Page/鈴木勝美.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - （在籍中死去）

  - （現所屬：81 Produce）

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  - （現所屬：[Stardust Promotion](../Page/星塵傳播.md "wikilink")）

  - （現所屬：[東京俳優生活協同組合](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")）

  - [田口昂](../Page/田口昂.md "wikilink")（在籍中死去）

  - [立花慎之介](../Page/立花慎之介.md "wikilink")（現所屬：代表）

  - （移籍Kenyu Office之後於在籍中死去）

  -
  - [長](../Page/長_\(日本配音員\).md "wikilink")（舊藝名：長島雄一，現所屬：東京俳優生活協同組合）

  - （現所屬：）

  - （現所屬：[EARLY WING](../Page/EARLY_WING.md "wikilink")）

  - [寺島拓篤](../Page/寺島拓篤.md "wikilink")（現所屬：[AXL
    ONE](../Page/AXL_ONE.md "wikilink")）

  - [富山敬](../Page/富山敬.md "wikilink")（在籍中死去）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [中博史](../Page/中博史.md "wikilink")（現所屬：[賢Production](../Page/賢Production.md "wikilink")）

  -
  - （引退）

  -
  - [仲村秀生](../Page/仲村秀生.md "wikilink")（引退後死去）

  -
  - [成田劍](../Page/成田劍.md "wikilink")（自由職業）

  - [成瀨誠](../Page/成瀨誠.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：ARTSVISION）

  -
  - [速水獎](../Page/速水獎.md "wikilink")（現所屬：[Rush
    Style](http://rushstyle.net/)代表）

  - [日野聰](../Page/日野聰.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

  - （現所屬：[Office Fukushi](http://www.office-fukushi.com/)代表）

  - [福山潤](../Page/福山潤.md "wikilink")（現所屬：BLACK SHIP代表）

  - （現所屬：）

  - （自由職業）

  - [藤本讓](../Page/藤本讓.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - [古澤徹](../Page/古澤徹.md "wikilink")（現所屬：Offices Toto代表）

  - （移籍Kenyu Office之後於在籍中死去）

  - [宝龜克壽](../Page/宝龜克壽.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office）

  - [堀內賢雄](../Page/堀內賢雄.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office代表）

  - （現所屬：H-Collaboration代表）

  - （現所屬：Mausu Promotion）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：[UE ENTERTAINMENT](http://ue-e.com/)）

  - [松本保典](../Page/松本保典.md "wikilink")（現所屬：[Sigma
    Seven](../Page/Sigma_Seven.md "wikilink")）

  - [水島大宙](../Page/水島大宙.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

  - [水島裕](../Page/水島裕.md "wikilink")（現所屬：[Knot
    Communications](http://www.knot-com.com/)）

  - [三矢雄二](../Page/三矢雄二.md "wikilink")（現所屬：[Combination](../Page/Combination_\(聲優事務所\).md "wikilink")）

  - （現所屬：[aptepro](../Page/aptepro.md "wikilink")）

  - [麥人](../Page/麥人.md "wikilink")（現所屬：馬鈴薯村代表）

  - （現所屬：remax）

  - [元村哲也](../Page/元村哲也.md "wikilink")（現所屬：Bell Production）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （成立OYS Produce之後於在籍中死去）

  - [山崎巧](../Page/山崎巧.md "wikilink")（現所屬：T.S.P代表）

  - （自由職業）

  - （引退）

  - （現所屬：GRASS）

  - （現所屬：）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
### 女性

  - 行

<!-- end list -->

  - [青木沙耶香](../Page/青木沙耶香.md "wikilink")（現所屬：Bell Production）

  - [秋山照子](../Page/秋山照子.md "wikilink")（移籍81 Produce之後於在籍中死去）

  - [淺野麻由美](../Page/淺野麻由美.md "wikilink")（現所屬：大澤事務所）

  - [麻見順子](../Page/麻見順子.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - [荒井靜香](../Page/荒井靜香.md "wikilink")（現所屬：）

  - [五十嵐麗](../Page/五十嵐麗.md "wikilink")（現所屬：[Rush
    Style](http://rushstyle.net/)）

  - [伊倉一惠](../Page/伊倉一惠.md "wikilink")（現所屬：[青二Production](../Page/青二製作.md "wikilink")）

  - [池本小百合](../Page/池本小百合.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office）

  -
  - [一龍齋貞友](../Page/一龍齋貞友.md "wikilink")（自由職業）

  -
  -
  - [井上瑤](../Page/井上瑤.md "wikilink")（移籍東京俳優生活協同組合之後於在籍中死去）

  - （引退）

  - （現所屬：Isao企劃）

  - （現所屬：ARTSVISION）

  -
  -
  - （自由職業）

  -
  - [小原乃梨子](../Page/小原乃梨子.md "wikilink")

  - [折笠愛](../Page/折笠愛.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：海風）

  - [門-{脇}-舞以](../Page/門脇舞以.md "wikilink")（自由職業、（業務提攜））

  - [華乃由里](../Page/華乃由里.md "wikilink")（現所屬：海風）

  -
  -
  - [川上千尋](../Page/川上千尋.md "wikilink")（現所屬：Object）

  - [川上倫子](../Page/川上倫子.md "wikilink")（在籍中死去）

  - [川崎惠理子](../Page/川崎惠理子.md "wikilink")（現所屬：Sigma Seven）

  - [菊地優見](../Page/菊地優見.md "wikilink")（自由職業）

  - [北濱晴子](../Page/北濱晴子.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - [木村圓](../Page/木村圓.md "wikilink")（現所屬：）

  -
  - [神代知衣](../Page/神代知衣.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - [小清水亞美](../Page/小清水亞美.md "wikilink")（移籍AXL ONE之後不久轉為自由身）

  - [兒玉明日美](../Page/兒玉明日美.md "wikilink")（自由職業）

  - [後藤真壽美](../Page/後藤真壽美.md "wikilink")（自由職業）

  - [後藤邑子](../Page/後藤邑子.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

  - （現所屬：remax）

  - [小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")（現所屬：Sigma Seven）

  - （現所屬：Office海風）

  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：Herringbone）

  - [-{榊}-原良子](../Page/榊原良子.md "wikilink")（自由職業）

  - （在籍中死去）

  -
  - （現所屬：Aksent）

  - （現所屬：PRODUCTION DAYZE）

  - [佐藤晴香](../Page/佐藤晴香.md "wikilink")

  - [佐藤佑子](../Page/佐藤佑子.md "wikilink")（現所屬：Akseny）

  - [澤口千惠](../Page/澤口千惠.md "wikilink")（自由職業）

  - [三瓶由布子](../Page/三瓶由布子.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

  - （現所屬：ARTSVISION）

  - （現所屬：81 Produce）

  - [真堂圭](../Page/真堂圭.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

  -
  - [仙台惠理](../Page/仙台惠理.md "wikilink")（現所屬：[Amuleto](../Page/Amuleto.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - （現所屬：[Splash Dream](http://takahashi-miki.com/splash-home/)）

  - （現所屬：81 Produce）

  -
  -
  - [千千松幸子](../Page/千千松幸子.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - [土屋實紀](../Page/土屋實紀.md "wikilink")（自由職業）

  -
  - [友永朱音](../Page/友永朱音.md "wikilink")（現所屬：AXL ONE）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [中澤綠](../Page/中澤綠.md "wikilink")

  -
  - [那須惠](../Page/那須惠.md "wikilink")（自由職業、（業務提攜））

  - [七海入歌](../Page/七海入歌.md "wikilink")（現所屬：劇團雙六）

  - （現所屬：Bell Production）

  -
  - [野澤雅子](../Page/野澤雅子.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - （自由職業）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [羽村京子](../Page/羽村京子.md "wikilink")（現所屬：ARTSVISION）

  - [原田瞳](../Page/原田瞳.md "wikilink")（自由職業、（業務提攜））

  - [引田有美](../Page/引田有美.md "wikilink")（現所屬：ARTSVISION）

  -
  -
  - （現所屬：青二Production）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  -
  -
  - [松井菜櫻子](../Page/松井菜櫻子.md "wikilink")（現所屬：[UPANDUPS](http://upandups.net/)代表）

  -
  - [間宮久留美](../Page/間宮久留美.md "wikilink")（現所屬：81 Produce）

  - [真山亞子](../Page/真山亞子.md "wikilink")（現所屬：Kenyu Office）

  - （現所屬：Bell Production）

  -
  - [水田山葵](../Page/水田山葵.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

  - [水谷優子](../Page/水谷優子.md "wikilink")（移籍青二Production之後於在籍中死去）

  - [南央美](../Page/南央美.md "wikilink")（現所屬：）

  -
  -
  - （現所屬：懸樋Production）

  -
  -
<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [矢島晶子](../Page/矢島晶子.md "wikilink")（自由職業、[AIR
    AGENCY](../Page/AIR_AGENCY.md "wikilink")（業務提攜））

  -
  -
  - [山下亞矢香](../Page/山下亞矢香.md "wikilink")（現所屬：ARTSVISION）

  -
  - [橫尾麻里](../Page/橫尾麻里.md "wikilink")（現所屬：Sigma Seven）

  - [吉田理保子](../Page/吉田理保子.md "wikilink")（引退、引退前任職經理）

<!-- end list -->

  - 行

<!-- end list -->

  - [渡邊美佐](../Page/渡邊美佐.md "wikilink")（現所屬：青二Production）

## 網路電台節目

  -
## 從Production baobab獨立的聲優事務所

按創辦年份順序排列：

  - [81 Produce](../Page/81_Produce.md "wikilink")（1981年）
  - [T's Factory](../Page/子安武人#T's_Factory.md "wikilink")（1999年）
  - [Kenyu Office](../Page/Kenyu_Office.md "wikilink")（2002年）

## 參考來源

## 相關項目

  -
## 外部連結

  - [株式會社Production baobab公式官網](http://pro-baobab.jp/)

  - [bao通信](http://ameblo.jp/baobab-staff/)（株式會社Production
    baobab官方網誌，2011年10月啟用，由所屬工作人員更新）

  -

[\*](../Category/Production_baobab.md "wikilink")
[Category:聲優事務所](../Category/聲優事務所.md "wikilink")
[Category:新宿區公司](../Category/新宿區公司.md "wikilink")
[Category:1979年成立的公司](../Category/1979年成立的公司.md "wikilink")

1.

2.
3.  [野澤雅子](../Page/野澤雅子.md "wikilink")「第2章 優『野雅子』誕生\!\! 青二」《我是聲優。》，[Opto
    Communications](http://www.optocomm.co.jp/)出版，1995年11月19日發行，第78頁
    ISBN 4-07-217886-1

4.  「VOICE
    TOPICS」《[Animage](../Page/Animage.md "wikilink")》1984年8月號，[德間書店](../Page/德間書店.md "wikilink")，第133頁。

5.  「ANIME JOURNAL
    央合併\!\!」《[Animedia](../Page/Animedia.md "wikilink")》1984年5月號，[學習研究社](../Page/學研控股.md "wikilink")，第120頁。

6.  《Oricon排行書：1968－1997》，[Oricon出版](../Page/Oricon公信榜.md "wikilink")，1997年發行，第265頁
    ISBN 4-87131-041-8。

7.  《Oricon排行書 LP編 昭和45年－平成1年》，Original confidence，1990年發行，第237頁 ISBN
    4871310256